<!--
SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Начальные способности

  ## Поглотить ДНК
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 химикатов[italic][/color]
  </Box>

  - Позволяет медленно и шумно поглотить мёртвого, находящегося в крите, скованного наручниками или удерживаемого в жёстком захвате члена экипажа. Это добавляет его ДНК в вашу коллекцию, даёт 2 очка эволюции и восполняет биомассу.
  - При поглощении другого генокрада вы вместо этого получаете половину его очков эволюции и половину его максимума химикатов.
  - Для использования цель должна находиться в ЖЁСТКОМ захвате.
  - Можно использовать в низшей форме.
  - Нельзя использовать в огне.

  ## Укол извлечения ДНК

  <Box>
    [color=#999999][italic]25 химикатов[italic][/color]
  </Box>

  - Добавляет ДНК уколотого игрока в вашу коллекцию.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.

  ## Сменить ДНК
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 химикатов[italic][/color]
  </Box>

  - Меняет активную ДНК, используемую для превращения.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.

  ## Превращение
  <Box>
    [color=#999999][italic]5 химикатов[italic][/color]
  </Box>

  - Превращает вас так, что вы получаете точное имя и голос выбранной активной ДНК; при этом ДНК расходуется.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.

  ## Регенеративный стазис
  <Box>
    [color=#999999][italic]0/15 химикатов[italic][/color]
  </Box>

  - Вводит вас в стазис, если вы ещё не в нём.
  - Стазис также автоматически срабатывает при смерти.
  - Пока стазис активен, нельзя стать призраком.
  - При выходе из стазиса вы мгновенно оживаете с полностью восстановленным здоровьем.
  - Конечности при этом не отрастают.
  - Болезни и химикаты не выводятся.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Можно использовать в огне.
  - Время выхода из стазиса зависит от полученного урона: от 15 до 60 секунд.

  ## Регенерация
  <Box>
    [color=#999999][italic]15 химикатов[italic][/color]
  </Box>

  - Генокрад мгновенно отращивает все недостающие конечности.
  - Раны, кровотечения и переломы мгновенно излечиваются.
  - Уровень крови восстанавливается до полного.
  - При использовании с недостающими конечностями раздаётся звук.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.

  # Боевые способности

  ## Диссонирующий вопль
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 30 химикатов / 1 поглощённое существо [italic][/color]
  </Box>

  - Генокрад испускает ЭМИ-импульс, выводя из строя боргов, ИПК, координаты костюмов и прочую электронику.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Можно использовать в огне.

  ## Резонирующий вопль
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 30 химикатов / 1 поглощённое существо [italic][/color]
  </Box>
  - Пронзительно кричит, ослепляя всех поблизости без защиты от вспышек, а также разбивает ближайшие лампы.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Можно использовать в огне.

  ## Органический щит
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 20 химикатов / 1 поглощённое существо [italic][/color]
  </Box>

  - Превращает одну из рук в прочный щит, поглощающий 50% входящего урона, пока не будет разрушен.

  ## Напряжённые мышцы
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 0 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Значительно ускоряет генокрада, но со временем наносит ему тяжёлый урон выносливости. Включается и выключается.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Можно использовать в огне.

  ## Костяной осколок
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очка эволюции / 15 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад формирует метательный костяной осколок, который жёстко оглушает с двух попаданий; осколки растворяются через некоторое время.

  ## Дротикомёт
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очка эволюции / 15 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад превращает руку в дротикомёт. Он стреляет любым из развитых уколов генокрада, тратя за выстрел 1/3 стоимости укола в химикатах.
  - Можно стрелять и выбирать дротики в огне (если оружие уже активировано).

  ## Рука-клинок
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 15 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад превращает руку в клинок. При лёгкой атаке с прицеливанием по конечности наносит ей тяжёлый урон.

  ## Рука-коготь
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 15 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад превращает руку в коготь. Когтем можно схватить существо и обездвижить его. Пока коготь удерживает захват, атаковать им нельзя.

  ## Рука-молот
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 15 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад превращает руку в молот. При лёгкой атаке наносит дробящий урон, сбивает с ног и отбрасывает цель.

  ## Хитиновая броня
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 25 химикатов / 2 поглощённых существа [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад покрывает тело бронёй; доступно только при пустых слотах верхней одежды и головы.
  - Броня замедляет генокрада на 15%.
  - Броня снижает весь урон на 50%.
  - Броня головы дополнительно снижает физический урон и урон от ожогов на 10%.
  - Даёт неплохую защиту от огня.
  - Замедляет восстановление химикатов на 25%.

  # Уколы

  ## Ослепляющий укол
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 20 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад вводит существу 2 единицы ослепляющего токсина, ослепляя цель на 12 секунд.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Не действует на йоуи.
  - Эффект складывается сам с собой.

  ## Криогенный укол
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 20 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад вводит существу 10 единиц фрезиума, в большинстве случаев опуская его температуру до 0 °C.
  - Замёрзшие существа двигаются намного медленнее.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Эффект складывается сам с собой.

  ## Укол немоты
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 20 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад вводит существу 2 единицы токсина немоты, лишая цель речи на 40 секунд.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Эффект складывается сам с собой.
  - Не действует на йоуи.

  ## Летаргический укол
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очка эволюции / 30 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад вводит существу 5 единиц импредрезина и тиризина, вызывая множество эффектов.
  - Замедляет цель на 35%.
  - Наносит 20 урона ядом.
  - Наносит 15 урона выносливости в секунду в течение десяти секунд.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Эффект складывается сам с собой.
  - Не действует на йоуи.

  ## Укол ложного клинка
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 50 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад вводит существу часть своего генома, заставляя его отрастить временный бесполезный клинок-руку.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Длится примерно 60 секунд.

  # Утилитарные способности

  ## Пробуждённый инстинкт
  <Box>
    [color=#999999][italic] Бесплатно [italic][/color]
  </Box>
  - Даёт постоянную прибавку 25% к восстановлению химикатов.
  - Для поддержания жизни вам потребуется биомасса.
  - Биомасса восполняется поглощением подходящих гуманоидов.
  - Максимальный запас биомассы увеличивается поглощением других генокрадов.
  - Если биомасса закончится, вас поглотит собственное тело и вы погибнете безвозвратно.

  ## Анатомическая панацея
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 30 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Вы получаете эффект «Анатомическая панацея» длительностью 10 секунд.
  - Лечит повреждение глаз.
  - Отрезвляет, снимая действие наркотиков и алкоголя.
  - Снимает имеющиеся недомогания.
  - Удаляет и уничтожает имеющиеся эмбрионы ксеноморфов.
  - Очищает 25 ед. химикатов из кровотока за тик (250 всего).
  - Лечит 10 общего урона ядом за тик (100 всего).
  - Лечит 10 клеточного урона за тик (100 всего).

  ## Последний шанс
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 20 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Взрывает текущее тело генокрада и превращает его в головного слизня.
  - Головные слизни очень быстры, могут ползать по вентиляции и пролезать под дверями.
  - Можно использовать в наручниках, но нельзя в низшей форме.
  - Головной слизень может заразить неопустошённый труп и через короткое время превратиться в генокрада низшей формы.
  - Если заражённое тело уничтожить, слизень не возродится и будет потерян навсегда.
  - Можно активировать в огне.

  ## Низшая форма
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очка эволюции / 20 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад превращается в обезьяну.
  - Снимает с генокрада наручники.
  - Обезьяна может ползать по вентиляции, но теряет часть способностей, доступных генокраду в обычной форме.

  ## Поглощение биоматерии
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очка эволюции [italic][/color]
  </Box>
  - Поедание мясных продуктов восстанавливает запасы химикатов генокрада.

  ## Улучшенное зрение
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 0 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад может переключаться между рентгеновским зрением и зрением с иммунитетом к вспышкам.
  - При рентгеновском зрении вспышки пробивают любую носимую защиту.
  - Пока активно рентгеновское зрение, эффект вспышки длится вдвое дольше.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.

  ## Биоразложение
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 30 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Сжигает наручники генокрада.
  - Освобождает генокрада от наручников.
  - Обливает кислотой того, кто держит генокрада в захвате, нанося небольшой едкий урон, ослепляя и сбивая с ног.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
  - Можно использовать в огне.

  ## Кожа хамелеона
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 20 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Генокрад становится невидимым.
  - Невидимость быстро усиливается в неподвижности.
  - Любое движение мгновенно снимает невидимость.
  - Можно использовать в наручниках.

  ## Адаптация к темноте
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 10 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - В темноте вы становитесь почти прозрачным и получаете ночное зрение.
  - Прозрачность не спадает даже при движении, атаке или взаимодействии.
  - И прозрачность, и ночное зрение теряются вне темноты, а также в огне.
  - Пока способность активна и вы приспосабливаетесь к темноте, восстановление химикатов снижено на 15%.
  - Можно использовать в наручниках.

  ## Резервы адреналина
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / 25 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Вы получаете эффект «Резервы адреналина» длительностью 10 секунд.
  - Даёт полный иммунитет к оглушениям, урону выносливости, замедлению от урона и большинству способов обездвиживания.
  - Восстанавливает 10 выносливости за тик (100 всего).
  - Наносит вам 1,5 урона ядом за тик (15 всего).
  - Можно использовать в огне.

  ## Доступ к коллективному разуму
  <Box>
    [color=#999999][italic] Бесплатно / С самого начала [italic][/color]
  </Box>
  - Все генокрады получают доступ к коллективному разуму с самого начала - развивать его не нужно.
  - Даёт доступ к тайному каналу связи генокрадов - :g; его слышат только другие генокрады.
  - Над каждым генокрадом отображается символ улья, видимый другим генокрадам.

  ## Адаптация к пустоте
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очка эволюции / Автоматически [italic][/color]
  </Box>
  - Постоянно защищает от низкого и высокого давления (баротравмы).
  - Полностью защищает от температуры окружающей среды - жары и холода.
  - Убирает необходимость дышать: удушье вам больше не грозит.
  - Действует автоматически, пока развита эта эволюция; активировать её отдельно не нужно.
  - Вредные газы, попавшие в лёгкие, всё ещё могут навредить.

  ## Заживление плоти
  <Box>
    [color=#999999][italic] 5 очков эволюции / 35 химикатов [italic][/color]
  </Box>
  - Вы получаете эффект «Заживление плоти» длительностью 10 секунд.
  - В огне действие «Заживления плоти» временно прекращается.
  - Лечит 10 общего физического урона за тик (100 всего).
  - Лечит 5 общего урона от ожогов за тик (50 всего).
  - Лечит 2 урона от удушья за тик (20 всего).
  - Снижает силу кровотечения на 2,5 за тик (25 всего).
  - Можно использовать в критическом состоянии.
  - Можно использовать в наручниках или в низшей форме.
</Document>
