<!--
SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Генокрад
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Генокрад - инопланетное существо, способное принимать облик гуманоидов. Его истинная форма - головной слизень, но ещё до начала смены он убил кого-то и начал имитировать его.
  Главное оружие генокрада - способность синтезировать внутри себя опасные химикаты, превращаться в поглощённых существ и растворяться в толпе экипажа.

  Генокрад может стать любым, кого поглотил, и мгновенно менять личности - время и покой нужны только для самого поглощения. В отличие от предателя, обязательная цель генокрада - выжить до прибытия шаттла и сбежать на нём под чужой личиностью.

  Помните: генокрады не обязаны действовать сообща - многие играют в одиночку или даже устраняют друг друга как конкурентов.

  ## Я появился собой, что делать?

  ### Химикаты
  Химикаты - источник ваших способностей. Без них силы недоступны. Они медленно восстанавливаются со временем, а поглощение увеличивает их максимум.
  [color=#a4885c]Ваша изначальная форма всегда доступна[/color] в «Сменить ДНК» - вы в любой момент можете вернуться в себя.

  ### Коллективный разум
  Все генокрады [color=#a4885c]с самого начала[/color] могут общаться в тайном радиоканале улья - используйте меню языков для переключения. Его слышат только другие генокрады. Координируйтесь - или предавайте, решать вам.

  ### Поглощение ДНК
  Ваше главное оружие - обман. Превращайтесь в других гуманоидов, чтобы запутать экипаж.
  Возьмите ЛЮБОГО гуманоида, живого или мёртвого (даже выброшенное после клонирования тело), и поглотите его способностью «Поглотить ДНК» либо «Уколом извлечения ДНК».
  Поглощение требует, чтобы цель была обездвижена: в критическом состоянии, мертва, в наручниках или в жёстком захвате.

  - Поглощение занимает много времени - найдите укромное место без лишних глаз.
  - Поглощение жертвы полностью восстанавливает биомассу, повышает максимум химикатов и даёт очки эволюции на новые способности.
  - Поглощение другого генокрада вдобавок повышает максимум биомассы (дольше живёте) и даёт ещё больше химикатов и очков.
  - [color=red]Поглощённых нельзя клонировать[/color], но из них ещё можно сделать киборга.

  ### Смена облика
  Генокрад может выглядеть и звучать точь-в-точь как поглощённая жертва. Это огромная брешь в безопасности, особенно если поглощены главы и генокрад их подменяет.
  Через способность «Низшая форма» можно превратиться в обезьяну и обратно (сменив ДНК на себя).

  ### Регенерация и стазис
  «Регенеративный стазис» позволяет «умереть», притворившись трупом, и восстать по своей воле, исцелившись. Химикаты восстанавливаются даже пока генокрад мёртв.
  Отдельная способность «Регенерация» мгновенно [color=yellow]лечит половину физического урона[/color], останавливает кровотечение и восстанавливает кровь (перезарядка 2 сек).
  Чтобы надёжно устранить генокрада - кремируйте его или изолируйте.

  ### В одиночку или в команде
  Как и предатели, генокрады действуют сами по себе и не обязаны помогать друг другу. И всё же [color=red]слаженная группа генокрадов - настоящий кошмар для станции[/color].

  ## Как вычислить генокрада
  Генокрада крайне сложно вычислить - надёжного анализа нет. Основные зацепки - подозрительное поведение, оговорки, странные перемещения и то, что в огне генокрад становится беспомощным.

  ## Ваша главная слабость...
  [color=orange]Убейте огнём![/color]
  - В огне генокрад [color=red]не может использовать и переключать большинство боевых, защитных и утилитарных способностей.[/color]
  - Выработка химикатов в огне [color=red]падает до 1/4[/color].

  [textlink="Узнать о способностях генокрада." link="ChangelingsAbilities"]
</Document>
