<Document>
# Блоб

[color=#ff0000]Подтверждён биологический инцидент 5 уровня на станции. Весь персонал обязан сдержать вспышку.[/color]

Блоб — быстрорастущий опасный организм, чья главная цель — захватить станцию.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ADTCoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Носитель блоба"/>
  </Box>

Стать носителем блоба можно как в начале раунда, так и в середине, если взять роль призрака. Носителем блоба может стать член экипажа или мышь.

## Ядро

Самый важный тайл блоба — [color=#a4885c]Ядро[/color]. Если уничтожить Ядро, блоб будет побеждён, а все остальные его тайлы погибнут, побелев.

Здоровье ядра всегда можно увидеть в процентах в правой части экрана. Следите за своим ядром и не дайте его уничтожить!

С Ядром можно проделать 2 действия: [color=#a4885c]перенос[/color] и [color=#a4885c]раскол[/color].
- При переносе ядра выбранный узел и ядро меняются местами. Это полезно, если расположение ядра недостаточно безопасно.
- При расколе ядра выбранный узел становится [color=#a4885c]новым независимым ядром[/color]. Хотя это действие требует много очков, в долгосрочной перспективе новое ядро может помочь захватить станцию.

## Типы тайлов

Обычные тайлы крайне уязвимы к урону от огня и даже к механическому урону, пока не были улучшены.
Их можно улучшить до укреплённых, а затем до отражающих версий, либо превратить в специальные тайлы блоба.
[bold]Укреплённые/отражающие тайлы нельзя превратить в специальные![/bold]

## Специальные тайлы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ADTResourceBlobTile" Caption="Ресурсный тайл"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ADTFactoryBlobTile" Caption="Тайл фабрики"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ADTNodeBlobTile" Caption="Тайл узла"/>

  </Box>

- [color=#a4885c]Ресурсные тайлы[/color] постоянно приносят очки за все действия блоба. Это ваши вторые по важности тайлы после Ядра.
- [color=#a4885c]Тайлы фабрики[/color] создают споры блоба и блобернаутов, помогающих в борьбе против станции.
- [color=#a4885c]Тайлы узла[/color] позволяют размещать другие тайлы блоба вокруг себя в определённом радиусе. Также они лечат зомби и блобернаутов поблизости.

## Прислужники

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ADTMobBlobBlobbernaut" Caption="Блобернаут"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ADTMobBlobPod" Caption="Спора блоба"/>
  </Box>

Фабрики блоба могут производить споры блоба и блобернаутов — это ваша основная рабочая сила.
Споры блоба способны превращать мёртвых гуманоидов в зомби-блобов, которые будут вынуждены сражаться на вашей стороне против остального экипажа. Также при смерти они выпускают облако дыма, эффект которого зависит от вашей текущей химии.
- Блобернауты наносят много урона и очень живучи, что пригодится в атаке. Они также перенимают эффекты химии блоба — например, взрывают всё, что бьют!

## Управление

- Чтобы разместить тайл блоба, кликните по пустому месту. Если тайл занят, или на нём кто-то/что-то стоит, клик по нему нанесёт урон в качестве атаки.
- Учтите, что [color=#a4885c]нельзя размещать обычные тайлы блоба далеко от узлов блоба. Размещайте узлы, чтобы иметь возможность расти дальше.[/color]
- Зажав Alt+ЛКМ, можно улучшить обычный тайл до укреплённого, а укреплённый — до отражающего.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ADTStrongBlobTile" Caption="Укреплённые тайлы"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ADTReflectiveBlobTile" Caption="Отражающие тайлы"/>
  </Box>

## Особые способности

На панели действий доступны особые способности, позволяющие выполнять важные действия: размещать специальные клетки или выполнять особые действия с ядром и химией.

- [color=#a4885c]Смена химии[/color] позволяет изменить вашу химию. У каждой свои особенности, подходящие для разных ситуаций.
- [color=#a4885c]Понижение тайла[/color] позволяет бесплатно превратить любую клетку блоба обратно в обычную. Полезно, чтобы исправить неудачное размещение или ошибочно поставленный специальный тайл.

## Химия

Нет, это не та химия, что в лаборатории — вместо этого вы можете менять свойства своих тайлов и капель блоба! Есть несколько видов химии:

- Реактивные шипы — ваша химия по умолчанию. Вы наносите 25 физического урона, а ваши капли блоба выпускают облако дыма при уничтожении.

- Пылающее масло — вы наносите 15 урона огнём и поджигаете цели. Ваши капли блоба выпускают облако дыма, поджигающее всех, кто в него попадёт.

- Регенеративная материя — вы наносите 6 физического и 15 токсинового урона. Ваше ядро регенерирует в 10 раз быстрее обычного, а также генерирует дополнительный ресурс. Ваши капли блоба при смерти выпускают облако токсичного дыма.

- Взрывчатая решётка — вы наносите 5 урона огнём, НО взрываете цель, нанося 10 физического урона. Также вы вообще склонны взрывать всё вокруг. Ваши капли тоже взрываются при смерти. Однако вы получаете больше урона от огня и электричества.

- Электромагнитная паутина — вы наносите 20 урона огнём и с 20% шансом вызываете ЭМИ при атаке. Ваши тайлы также создают импульс ЭМИ при разрушении, но вы получаете больше физического и электрического урона. По сути, вы — худший кошмар для ИПК.

## Ход раунда

По мере роста блоба станция проходит через несколько стадий.

- 1. [color=#a4885c]Тихая стадия[/color] — блоб ещё не обнаружен, и вы (вероятно) можете расти и готовиться, пока экипаж не подозревает о вашем существовании.
- 2. [color=#a4885c]Обнаружение биологической угрозы[/color] — как только блоб немного разрастётся, на станции автоматически объявляется красный уровень тревоги и полная изоляция станции. Эвакуационный шаттл в этот момент вызвать нельзя. Если он уже был вызван, его автоматически отзовут.
- 3. [color=#a4885c]Дельта тревога[/color] — если блоб захватит значительную часть станции, объявляется Дельта тревога. Теперь главная цель станции — подорвать ядерную бомбу, а коды бомбы будут отправлены на факс. Победить блоб на этом этапе почти невозможно.
- 4. [color=#a4885c]Критическая масса[/color] — если блоб захватит большую часть станции, он достигает критической массы, и раунд заканчивается победой блоба.

Начиная со второй стадии, у капитана появляется приоритетная задача — защита диска ядерной аутентификации. Если его потерять, блоб невозможно уничтожить на стадии Дельта, что даёт блобу почти гарантированную победу! Если вы капитан, НЕ лезьте в блоб напролом!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

## Какой-то чувак превратил игру в RTS, что делать?

«Обычный рабочий день, и тут — постойте, что значит биологическая угроза 5 уровня? И ПОЧЕМУ ИГРАЕТ БОССОВАЯ МУЗЫКА?!» — примерно так вы подумаете, впервые столкнувшись с блобом. Что ж, готовьтесь надирать задницы. Но прежде чем рваться в бой и либо стать зомби-блобом, либо героически встать на передовой, задайте себе следующие вопросы:

- 1. «Диск ядерной аутентификации у меня?» Если да — отлично, не лезьте в блоб и обнимайте бомбу как лучшего друга.

- 2. «Есть ли у меня дальнобойное оружие?» Если нет — идите и возьмите его, желательно лазерную винтовку, и снова задайте себе эти вопросы. Иначе станете неплохим зомби.

- 3. «Открыто ли ядро блоба в космос?» Если да — выходите в космос и стреляйте, пока блоб рыдает от бессилия... хотя постойте, что значит блоб переместил своё ядро?

## Капля только что превратила меня в зомби, что делать?

Поздравляем, вы жалко погибли и стали зомби. Но это необычный зомби, это было бы СКУЧНО! Вместо этого вы действительно можете пользоваться руками и наконец быть полезным. И в отличие от блобернаута, вы можете выходить за пределы территории блоба. К сожалению, пользоваться оружием нельзя, зато холодное оружие — пожалуйста. У зомби есть свои обязанности, например:

- Линчевать всех, кто пытается подобраться к бомбе, если она ещё не активирована. Если активирована — сделать уже ничего нельзя.

- Тащить линчёванного вместе с другими зомби в блоб — на нового свежего друга!

- Использовать найденные (или имевшиеся) инструменты для постройки обороны. По крайней мере, пока блоб её не снесёт.

Не забывайте, что капля блоба занимает слот головы, и что при попадании в критическое состояние член экипажа может её снять, мгновенно убив каплю.

## Способы борьбы

Как уже говорилось, блоб очень уязвим к урону от огня. Поэтому против него хорошо подходят следующие предметы:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Зажигательные патроны"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерная винтовка"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
  </Box>

</Document>
